<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="29"><page Index="1"><![CDATA[ỦY BAN NHÂN DÂN THÀNH PHỐ HỒ CHÍ MINH
                                                   TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC


                                          Địa chỉ:    53 Võ Văn Ngân, P. Linh Chiểu , TP. Thủ Đức, TP.HCM
                                          Điện thoại:   028.38966825
                                          Website:       www.tdc.edu.vn

                                          Email:           tdc@tdc.edu.vn













                                                     TÀI LIỆU


                     CÔNG TÁC HỖ TRỢ SINH VIÊN KHUYẾT TẬT


                  TẠI TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC






















                                                       Tháng 4/2025]]></page><page Index="2"><![CDATA[TRƯỜNG CAO ĐẲNG                      CỘNG HOÀ XÃ HỘI CHỦ NGHĨA VIỆT NAM
                     CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC                           Độc lập - Tự do - Hạnh phúc
                      PHÒNG CTCT - HSSV

                      Số: 20/BC-CNTĐ-HSSV              Thành phố Hồ Chí Minh, ngày  20 tháng 3 năm 2025


                                                          BÁO CÁO
                              CÁC HOẠT ĐỘNG HỖ TRỢ SINH VIÊN KHUYẾT TẬT
                                                    CỦA NHÀ TRƯỜNG

                  I. KHÁI QUÁT TÌNH HÌNH CHUNG
                  1. Thuận lợi
                                                                     1
                    Một là, công tác hỗ trợ sinh viên khuyết tật  tại trường Cao đẳng Công nghệ Thủ
                  Đức luôn được sự quan tâm của Lãnh đạo nhà trường trong công tác quản lý sinh

                  viên khuyết tật và được sự quan tâm hỗ trợ của Trung tâm Nghiên cứu và Phát
                                           2
                  triển năng lực (DRD) . Đội ngũ cố vấn học tập tiếp cận, quan tâm và hỗ trợ công
                  tác theo dõi, phản ánh tình hình sức khỏe, học tập, khả năng hòa nhập cộng đồng

                  của sinh viên khuyết tật. Đội ngũ y tế trường phối hợp các khoa, cố vấn học tập hỗ
                  trợ theo dõi hồ sơ sức khẻo và tư vấn các vấn đề sức khỏe ban đầu cho sinh viên

                  khuyết tật.
                    Hai là, công tác chăm lo sinh viên khuyết tật được tổng thể các đơn vị chức
                  năng và đoàn thể nhà trường cùng phối hợp thực hiện; nhà trường đảm bảo đầy đủ

                                                                                        3
                  chính sách theo quy định hiện hành về hỗ trợ người khuyết tật .
                  2. Khó khăn
                    - Về cơ sở vật chất nhà trường: Hiện nay, Ký túc xá nhà trường được xây dựng

                  theo mô hình kiểu cũ nên chưa có nhà vệ sinh hoặc thang máy dành cho sinh viên
                  khuyết tật vận động. Một số dãy phòng học lý thuyết đã có trước đây còn chưa phù
                  hợp việc di chuyển của sinh viên khuyết tật vận động.

                    - Về bản thân sinh viên khuyết tật: Một số sinh viên khuyết tật, nhất là sinh viên
                  năm nhất còn rụt rè, thiếu tính chủ động trong các hoạt động hỗ trợ của nhà trường,

                  mặc dù đã có sự động viên, thuyết phục của Cố vấn học tập và chuyên viên phụ
                  trách hoạt động.


                  II. MỘT SỐ HOẠT ĐỘNG TIÊU BIỂU
                  1. Đối với đơn vị phòng Công tác Chính trị - HSSV
                    - Phụ trách tổng thể công tác hỗ trợ sinh viên khuyết tật của nhà trường. Tham
                  mưu Hiệu trưởng  ban hành kế  hoạch  hỗ  trợ  sinh viên  khuyết  tật  theo  mỗi  năm


                  1  Tính đến tháng 4/2025: có 27 sinh viên khuyết tật đang học tập tại nhà trường.
                  2  Thỏa thuận hợp tác số 22/TTHT-CNTĐ-HSSV ngày 31/8/2023 với Trung tâm DRD.
                  3   Luật  Người  Khuyết  tật  số  35/VBHN-VPQH  ngày  16/12/2019  (văn  bản  hợp  nhất);  Luật  Thanh  niên  số
                  57/2020/QH14  ngày  16/6/2020;  Luật  Giáo  dục  nghề  nghiệp  số  74/2024/QH13  ngày  27/11/2014;  Nghị  định
                  81/2021/NĐ-CP ngày 27/8/2021 của Thủ tướng Chính phủ về quy định về cơ chế thu, quản lý học phí đối với cơ sở
                  giáo dục quốc dân và chính sách miễn, giảm học phí, hỗ trợ chi phí học tập, giá dịch vụ trong lĩnh vực giáo dục, đào
                  tạo;  Quyết định số 1257/QĐ-BLĐTBXH ngày 12/8/2024 của Bộ trưởng Bộ LĐTB&XH về Kế hoạch tổng thể thực
                  hiện Chương trình trợ giúp người khuyết tật giai đoạn 2021-2030.]]></page><page Index="3"><![CDATA[2

                      4
                  học . Thực hiện báo cáo tổng kết và đánh giá kết quả thực hiện về cơ quan cấp
                  trên. Theo đó, phòng Công tác Chính trị - HSSV phối hợp các khoa chuyên ngành,

                  Bộ môn Tiếng Nhật tiến hành thống kê và ghi nhận tình hình sức khỏe sinh viên
                  khuyết tật theo từng học kỳ.

                    - Thực hiện chế độ chính sách miễn, giảm học phí cho sinh viên khuyết tật theo
                  Nghị định số 81/2021/NĐ-CP ngày 27/8/2021 của Chính phủ Quy định về cơ chế

                  thu, quản lý học phí đối với cơ sở giáo dục thuộc hệ thống giáo dục quốc dân và
                  chính sách miễn, giảm học phí, hỗ trợ chi phí học tập; giá dịch vụ trong lĩnh vực
                                     5
                  giáo dục, đào tạo .
                    - Tham mưu Hiệu trưởng nhà trường ký kết biên bản thỏa thuận hợp tác giữa
                  nhà  trường  và  Trung  tâm  Nghiên  cứu  và  Phát  triển  năng  lực  Người  khuyết  tật

                  (DRD), số 22/TTHT-CNTĐ-HSSV ngày 31/8/2023. Hoạt động gắn kết chặt chẽ
                  với Trung tâm DRD giúp nhà trường kịp thời có những tham vấn, hướng dẫn có

                  chuyên môn giúp định hướng học tập, rèn luyện, thực tập và tuyển dụng, việc làm,
                  nhiều nguồn lực khác…cho sinh viên khuyết tật của nhà trường. Phối hợp Trung
                  tâm Nghiên cứu và Phát triển năng lực Người khuyết tật (DRD), phòng Công tác

                  chính trị - HSSV tổ chức chương trình trao đổi và tư vấn nghề nghiệp sinh viên
                  khuyết tật năm học 2024 – 2025 ngày 29/10/2024 (lần 1). Đồng thời, tiếp tục xây

                  dựng kế hoạch phối hợp với Trung tâm DRD lần 2 (dự kiến tháng 5/2025) nhằm
                  đánh giá thực trạng và kết quả học tập, rèn luyện sinh viên khuyết tật đang học tập
                                  6
                  tại nhà trường . Phòng Công tác Chính trị - HSSV là đơn vị đầu mối trong công tác
                  quản lý, phối hợp các đơn vị trong và ngoài trường; phòng đã lập nhóm group zalo
                  “TDC-Hỗ trợ Sinh viên khuyết tật” để kịp thời thông báo các hoạt động dành cho

                  sinh viên khuyết tật.
                    - Phối hợp với bộ phận Y tế nhà trường nắm bắt và lập hồ sơ theo dõi tình hình
                  sức khỏe sinh viên khuyết tật nói riêng, bên cạnh tổng số sinh viên nhà trường nói

                  chung. Phòng Công tác Chính trị - HSSV duy trì thường xuyên việc phối hợp các
                  khoa ghi nhận hoặc tiếp nhận các trường hợp sinh viên khuyết tật có vấn đề sức

                                                                      7
                  khỏe, tâm lý trong quá trình học tập tại trường .
                    - Các hoạt động hỗ trợ khác: Giới thiệu 01 sinh viên khoa Tài chính Kế toán xét

                  học bổng Sáng kiến màu cam năm học 2023 – 2024 của Quỹ Hòa bình và Phát


                  4  Kế hoạch hỗ trợ sinh viên khuyết tật năm học 2023-2024 số 120/KH-CNTĐ-HSSV ngày 29/9/2023, kế hoạch hỗ
                  trợ sinh viên khuyết tật năm học 2024-2025 số 120/KH-CNTĐ-HSSV ngày 21/8/2024.
                  5  Giai đoạn 2023-2025: 66 lượt sinh viên, tổng số tiền hỗ trợ 350.159.250 đồng.
                  6  Minh chứng: https://tdc.edu.vn/trao-doi-va-tu-van-nghe-nghiep-cho-hssv-khuyet-tat/
                  7  Mô tả điển hình buổi làm việc ngày 7/3/2023: sinh viên Lê V. T lớp CD22DH1 khoa Công nghệ Thông tin và sinh
                  viên Lê H.G.B lớp CD22TA4 – khoa Tiếng Anh (lắng nghe chia sẻ và mong muốn từ gia đình, duy trì kênh phối
                  hợp nhà trường – CVHT – gia đình trong việc hỗ trợ sinh viên); sinh viên Nguyễn Đ. T lớp CD22TA3 (phối hợp
                  thống nhất gia đình điều trị ổn tình hình sức khỏe, sau đó tiếp tục chương trình học).]]></page><page Index="4"><![CDATA[3

                  triển Thành phố Hồ Chí Minh (HPDF). Triển khai sinh viên khuyết tật đăng ký
                  tham gia "Dự án tham gia dự án "Thúc đẩy môi trường thuận lợi cho thanh niên

                  khuyết tật tiếp cận cơ hội việc làm bền vững giai đoạn 2" của Hội Bảo trợ Người
                                             8
                  khuyết tật và trẻ mồ côi . Tham mưu đề xuất miễn tiền Ký túc xá cho 02 sinh viên
                  từ học kỳ 2 năm học 2022 – 2023 đến hết khóa học. Duy trì việc xét cấp học bổng
                  vượt khó nhà trường cho sinh viên khuyết tật có kết quả học tập, rèn luyện từ mức
                               9
                  Khá trở lên . Phối hợp phòng QLTB-CSVC thực hiện các hoạt động thích ứng hợp
                  lý về cơ sở vật chất hỗ trợ sinh viên khuyết tật tại tòa nhà khu D nhà trường như:

                  đã trang bị thang máy di chuyển các phòng học và bảng hướng dẫn nhà vệ sinh
                  dành riêng cho sinh viên khuyết tật.
                  2. Đối với đơn vị phòng Quản lý Đào tạo

                    - Phối hợp với Phòng Công tác Chính trị - HSSV thực hiện các hoạt động hỗ trợ
                  sinh viên khuyết tật theo Kế hoạch chung của nhà trường. Chủ động tham mưu

                  Quy trình miễn trừ học tập môn học Giáo dục quốc phòng an ninh, Giáo dục thể
                                                      10
                  chất đối với sinh viên khuyết tật .
                    - Phối hợp các khoa chuyên ngành kịp thời thông tin kết quả tích lũy học tập

                  sinh viên khuyết tật sau mỗi năm học.
                  3. Đối với Đoàn Thanh niên – Hội Sinh viên – Hội Chữ thập đỏ nhà trường


                    Năm học                             Hoạt động                              Đơn vị chủ trì
                                   Tết  nhân  ái:  Đoàn  Thanh  niên  phối  hợp  với          Hội Chữ thập đỏ
                                   phòng công tác chính trị Học sinh sinh viên: Hỗ

                                   trợ tổ chức chương trình phiên chợ nghĩa tình tại
                                   TDC do  Hội  Chữ  thập  đỏ  Thành  phố  Thủ  Đức
                                   đăng cai: Vận động trao tặng 15 phần quà cho 15

                                   bạn sinh viên khuyết tật có hoàn cảnh khó khăn
                   2021-2022  trị giá 15.000.000 đồng.
                                   Chiến  dịch  Xuân  tình  nguyện:  Trao  tặng  quà            Hội Sinh viên
                                   Tết cho sinh viên khuyết tật tại trường nhân dịp
                                   chiến dịch Xuân tình nguyện năm 2021: 10 phần
                                   quà, trị giá 5.000.000 đồng.
                                   Tổ  chức  chuyên  đề  “Kỹ  năng  quản  lý  cảm             Đoàn thanh niên
                                   xúc”,  “Kỹ  năng  học  tập  hiệu  quả  tại  trường
                                   Cao  đẳng”,  “Kỹ  năng  quản  lý  thời  gian”:
                                   100% sinh viên khuyết tật tham gia.
                                   Tổ chức hoạt động “Bữa cơm gia đình”, “Góc                   Hội Sinh viên
                                   học  tập  xanh  –  sạch  –  đẹp”:  100%  sinh  viên
                                   khuyết tật tham gia trong đợt dịch COVID-19.




                  8  01 sinh viên đăng ký tham gia chương trình.
                  9  Giai đoạn 2023-2025: 13 lượt sinh viên, tổng số tiền 26.000.000Đ.
                  10  Quy trình số QLĐT-QT06 ngày 1/6/2023 của trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức.]]></page><page Index="5"><![CDATA[4

                    Năm học                             Hoạt động                              Đơn vị chủ trì

                                   Chiến dịch Xuân tình nguyện: Trao tặng quà hỗ                Hội Sinh viên
                                   trợ, nhu yếu phẩm, dụng cụ học tập cho sinh viên

                                   khuyết  tật  tại  trường  nhân  dịp  chiến  dịch  Xuân
                                   tình nguyện năm 2022: trao tặng 10 phần quà cho
                                   sinh viên các khoa, trị giá 20.000.000 đồng trong
                                   đó 15.000.000 đồng quà, nhu yếu phẩm và dụng

                                   cụ học tập; 5.000.000 đồng hiện kim hỗ trợ.
                   2022-2023       Chương trình Tiếp sức đến trường cùng Đoàn                   Hội Sinh viên
                                   – Hội TDC: Trao tặng nhu yếu phẩm và trang bị
                                   học tập cho 03 sinh viên khuyết tật của các khoa
                                   trị giá 1.500.000 đồng nhân dịp kỷ niệm 92 năm
                                   ngày thành lập Đoàn TNCS Hồ Chí Minh.
                                   Chương  trình  Tiếp  sức  mùa  thi:  Hỗ  trợ  500            Hội Sinh viên
                                   bữa cơm 0 đồng cho hơn 20 sinh viên khuyết tật
                                   trong đợt thi học kỳ II.
                                   Chương trình Hoa nhân ái: Trao tặng quà bao                Hội Chữ thập đỏ

                                   gồm: nhu yếu phẩm, quà tết, hiện kim hỗ trợ 15
                                   sinh viên khuyết tật nhân dịp tết Giáp Thìn năm
                                   2024 với trị giá 15.000.000 đồng.                          Đoàn thanh niên
                                   Hưởng ứng Tháng thanh niên kỷ niệm 93 năm
                                   ngày  thành  lập  Đoàn  TNCS  Hồ  Chí  Minh:
                   2023-2024  Đoàn –  Hội  các khoa  tổ  chức  trao  cho  các  bạn
                                   sinh  viên  khuyết  tật  có  hoàn  cảnh  khó  khăn
                                   những  món  quà  ý  nghĩa.  Nhân  dịp  này  đã  trao
                                   cho  12  bạn  sinh  viên  khuyết  tật  với  giá  trị
                                   6.000.000 đồng.
                                   Chương  trình  Tiếp  sức  mùa  thi:  Hỗ  trợ  800            Hội Sinh viên
                                   suất cơm 0 đồng cho hơn 20 sinh viên khuyết tật
                                   trong 02 đợt thi học kỳ.
                                   Tổ  chức  cuộc  thi  trực  tuyến  Tìm  hiểu  kiến          Đoàn thanh niên
                                   thức  lịch  sử,  pháp  luật:  Hơn  25  cuộc  thi  trực
                                   tuyến – 100% sinh viên khuyết tật tham gia, có

                                   02 bạn nhận giấy khen Đoàn trường.

                                   Ngày hội “Chợ tết 0 đồng”: Phối hợp với Hội                Hội Chữ thập đỏ
                                   chữ Thập đỏ thành phố Hồ Chí Minh tổ chức chợ

                                   tết 0 đồng hỗ trợ 06 sinh viên khuyết tật các phần
                                   quà tết và nhu yếu phẩm tại Sân vận động Hoa
                                   Lư (Quận 1), tổng kinh phí hỗ trợ 6.700.000 đồng

                                   Trao  tặng  quà  tết  cho  sinh  viên  khuyết  tật         Đoàn thanh niên
                                   khoa Du lịch: Nhằm thiết thực công tác hỗ trợ và             Hội Sinh viên
                                   giúp đỡ sinh viên khuyết tật gặp khó khắn. Đoàn
                                   – Hội khoa du lịch tổ chức trao tặng quà hỗ trợ và]]></page><page Index="6"><![CDATA[5

                    Năm học                             Hoạt động                              Đơn vị chủ trì

                                   nhu  yếu  phẩm  cho  02  sinh  viên  khuyết  tật  của
                                   khoa nhân dịp chiến dịch Xuân tình nguyện lần

                                   thứ 17 năm học 2024 – 2025 vời giá trị 500.000
                                   đồng.                                                      Đoàn thanh niên
                                   Trao  tặng  quà  tết  cho  sinh  viên  khuyết  tật
                   2024-2025       khoa Công nghệ thông tin: Nhân dịp chiến dịch                Hội Sinh viên

                                   Xuân  tình  nguyện  lần  thứ  17  năm  học  2024  –
                                   2025. Đoàn – Hội khoa Công nghệ thông tin tổ
                                   chức buổi thăm hỏi, động viên và trao quà hỗ trợ
                                   bao gồm nhu yếu phẩm và hiện kim hỗ trợ 07 bạn
                                   sinh viên khuyết tật đang học tập tại khoa với giá
                                   trị 3.500.000 đồng.
                                   Tổ chức bữa cơm 0 đồng cho sinh viên khuyết                Đoàn thanh niên
                                   tật khó khăn: Trong khuôn khổ chiến dịch Xuân                Hội Sinh viên
                                   tình  nguyện.  Đoàn  –  Hội  khoa  Tiếng  Hàn  phối
                                   hợp với Đoàn – Hội khoa Cơ khí ô tô tổ chức nấu
                                   bữa  cơm  0  đồng  cho  sinh  viên  khuyết  tật,  khó
                                   trong trường và địa bàn thành phố Thủ Đức với
                                   250  suất  cơm  được  phát  với  trị  giá  6.250.000
                                   đồng.
                                   Tổ  chức  cuộc  thi  trực  tuyến  Tìm  hiểu  kiến          Đoàn thanh niên
                                   thức  lịch  sử,  pháp  luật:  Hơn  35  cuộc  thi  trực
                                   tuyến – 100% sinh viên khuyết tật tham gia.
                                   Tổ  chức  Giải  chạy  10.000  bước  chân  thanh            Hội Chữ thập đỏ
                                   niên (ứng dụng Vrace) – Phiên bản hỗ trợ: Tổ
                                   chức 01 đợt giải chạy, ghi nhận bước chân thanh
                                   niên  tại  ứng  dụng  Vrace  cho  100%  sinh  viên
                                   khuyết tật tham gia.

                  III. PHỤ LỤC

                  1. Kế hoạch hỗ trợ sinh viên khuyết tật năm học 2024-2025 số 120/KH-CNTĐ-
                  HSSV ngày 21/8/2024 của trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức.

                  2. Thỏa thuận hợp tác số 22/TTHT-CNTĐ-HSSV ngày 31/8/2023 với Trung tâm DRD.
                  3. Quy  trình số QLĐT-QT06 ngày  1/6/2023  về  việc  miễn  trừ  học  tập  môn học
                  Giáo dục quốc phòng và an ninh của trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức.

                  4. Quy trình nội bộ của Phòng Công tác chính trị - HSSV thực hiện công tác hỗ trợ
                  sinh viên khuyết tật theo năm học.

                                                            PHÒNG CÔNG TÁC CHÍNH TRỊ - HSSV]]></page><page Index="7"><![CDATA[€*



                IJBND THANI{  PHO HO CHi MINH             CQNG HOA X^4. HQI CHU NGHIA VIET NAM
                      TRUONG  CAO DANG                             DQc lap - Tg do - H4nh phlic
                     cONc NGHT,rnu Drrc

                    so'{}0rcH-cNrD-HSSV                  Thdnh pihA Hd Chl Minh, ngdfuth,ing  B ndm 2024


                                                         rn noacn

                         V/v h5 trq HSSV khuyrit tflt tlutg lrgr tqltrudng nim hgc 2024 - 2025


                     Cin cri LuQt Nguoi khuy6t tflt s6 35/VBHN-VPQH  ngiry 16/1212019 cria Vin phong
                       ,
                     ^
                         ^.
                 quoc nol;
                     C[n cf biOn b6n thoa thuQn  h-q p t6c s5 ZZrcIIT-CNTD-HSSV ngdy 3 11812023 gitra
                               '3
                 Trudng Cao ildng Cdng nghQ Thti Dfc (TDC) vd Trung tdm Nghi€n criu vd Ph6t tri€n
                 ndng luc ngudi khuy6t tflt (DRD);
                     Cdn cri tinh hinh thgc tti cria trudng Cao dang C6ng nghQ Tht Eric;

                     Trudng Cao ding Cdng nghQ Thri Eirc xdy dgng k6 hoach h6 trg I{SSV khuy6t tat
                 dang hoc tai trudng nim hoc 2024 - 2025, nhu sau:
                   r. Muc DicH,     ynu    cAu

                    - Girip HSSV khuytit tdt tung budc hda nh{p cQng tl6ng vC hgc tdp, rdn luyQn khi cdn
                 dang hgc t4i trudng.

                    - Thr,rc hiOn c6c ch6 dE, chinh s6ch nhd nu6c vd chlm s6c sric kh6e ban dAu cho
                 HSSV. ".
                    - Ph6t hien kip thdi v0 tinh hinh sric kh6e vd ph6i hqp phu huynh quan tdm, h5 t
                 HSSV.

                    - PhOi hqp c6c dcrn vi trong vd ngodi nhd trudng thgc hiQn h6 tro, ch[m lo cho HSSV
                 khuy6t t4t.
                 il. THOI GIAN, NgI DUNG

                   1. Thcri gian: Tir ngdy }llglz)24dtin ngdy 311712025.
                  2. NQi dung

                     Ch6m s6c sric kh6e ban dAu cho HSSV  khuyi5t tat. Phat hign kip thoi c6c bi€u hi6n
                '
                 sric kh6e cAn tu v6n, ph6i  h-o. p ctng gia dinh d,5 quan tdm, h6 trg.
                    - H6 trg, quan tdm ve hgc tAp, rdn luyQn HSSV trong thdi gian HSSV hoc rdp tai trudng.
                    - Thuc hiQn c6c crrc iIO chinh sdch trOn co s& c6c quy'dinh  cria nhd nu6c.
                    - Thpc hi€n liOn t<Ct vOi Trung tdm Nghi6n cfu vd Ph6t triiSn ndng luc Nguoi khuy6t  tdt
                 (DRD) hd trq HSSV khuy6t t{t nhim thric dAy gi6o dpc hda nh6p tpi truong.

                    - T?o diAu kign HSSV khuyet tAt (dt diOu kiQn t.u chdm s6c ban thdn) vdo KV tuc x6 luu tru.
                 rrr. To cHrtc THr/c HrEN
                  xk Ban chi tl4o                   --

                   1. Ong VO Long Tri6u               HiQu truong             ii                 Trudng ban

                  2. }ngNguy6n  XuAn To6n             Ph6 HiQu truOng                            Uy vi6n TT]]></page><page Index="8"><![CDATA[z


                   "[  Ban td chric thqc hiQn
                   ,A.x                                 Ph6 HiQu tru&ng                         Truong ban
                   1. Ong Nguy6n Xudn To6n
                   2. 6ngTd Thanh My                    TP. CTCT-HSSV,  Bf thu ETN               uy vren I I
                   3. Ong T6n Ngoc Tri6u                TP.  Qu6n  ly Edo t4o                   Uy vi6n

                   4. Ong Duoqg Minh Tri                GD Trung tdm DTNNL&HTDN                 uy vlen

                   5. Ba Luu Thi Thu Huong  , TK. Khoa hgc co bdn                               Uy vi0n
                   6. Bd L€ Thanh   Qu6                . Tru&ng  bQ m6n khoa Du Lich            uy vlen
                   7. Bd TrAn Thi Vdn Ydn               TK. Ti6ng Hdn                           Uy vi6n
                   8. Ong VO Thdnh Trung                TK. C6ng nghQ Thdng tin                 uy vlen

                   9. Ong Phpm Vdn Ldi                  Ph6 TK. DiQn DiQn tri                   Uy viOn

                  10. 6ng Duong    QuOc  ViQt           Ph6 TK.   Quin  tri kinh doanh          uy vlen
                  11. Ong Cao Phudc Ki€n                TK. Tai chinh K6 to6n                   Uy vi6n
                  12. Ong L€ TAn Hirng                  TK. Ti€ng Anh                           uy vlen
                  13. Ba Nguy6n Thiy Ti6n               Tru&ng  BQ rn6n Ti6ng NhQt              Uy vi6n

                  14. Ong Huj,nh Chi H)?                TK. Co khi Ch6 6o mfry                  uy vlen
                  15. Ong Cu Huy Hodi                   TK. Co khi 0 td                         Uy viOn

                  16. Ong Nguy6n Minh Chucrng TK. C6ng nghQ Tr,r dQng                           uy vlen

                  IV. PHAN CONC NHIEM VU
                   1. Phdng Cdng t6c Chfnh tri - Hgc sinh sinh vi6n

                    - Tham muu Ban gi6m higu ke ho4ch h5 trq HSSV khuy6t tflt dang hoc tdp tai trudng
                 ndm hgc 2024 - 2025.
                    - Tham muu cdc chi5 dO, chinh s6ch tr€n co sd c6c quy dfnh cria nhd nu6c.
                    - Cht tri trong c6ng t5c pfrOi fr-q p c5c don vi trong vd ngodi nhd trudng thgc hiQn h6 tro
                 HSSV khuy6t    @t  nhim thric dAy gi6o duc hda nhflp tai trudng.

                    - Ph6i hgp Trung tdm DRD h6 trq HSSV tu v6n, lga chgn ngdnh ngho phu  ho. p vdo
                 dAu ndm hoc, vi6c ldLm, hoc bdng, k! ndng nghO, dung cu trg girip Nguoi t truyct tat...
                    - Cht tri trong c6ng t6c xem x6t, h6 trq HSSV khuyt5t tft tu tric trong sinh hoat b6n
                 thdn dugc gi6i thiQu d t4i KTX trudng; d€ xu6t, tham muu miSn ho4c gi6m ti6n Ky tric x6
                 cho HSSV khuy6t tflt trong su6t thdi gian hoc tQp tqi trudng; h5 tro, van d6ng HSSV

                 khuy6t €t dang nQi tru TDC tham gia c6c ho4t dQng,.pg  kiQn do Ky tric x6 vd nhd trudng
                 tO chric; ph6n cdng HSSV Ky tl6c xlcirng phdng h6 trq HSSV khuy6t tdt v4n dQng bi han
                 cn6 ei tai.

                    - Chir tri hgp d6t xu6t c5c trulng hqp HSSV khuy6t tflt. c6 bi6u hiqn suc khoe kh6ne
                 d6p ring vi6c hoc tflp tai trudng (theo dC nghi cta khoa).
                   2. Phdng  Quin  ly Diro t4o
                    - PhOi h-q p c6c khoa h5 trq HSSV khuy6t  tOt v0 hqc tflp vd hu6ng d6n c6c thu tpc hdnh
                 chinh vC hgc tdp cho HSSV.
                                                                             :,
                    - PhOi hop c6c khoa xem x6t miSn ho{c gi6m mQt sO n.6i duorg m6n hoc trong chuong
                 trinh ddo tao (theo d0 nghi cria khoa) khi xem x6t HSSV khdng  th6 d6p ring thuc hien y6u
                 cAu m6n hgc phu hqp v6i    Quy   ch6 dao t4o nhd truong.]]></page><page Index="9"><![CDATA[3

                  3. Phdng Td chric  Hhnh chinh
                                      -
                    - Phdn cdng nhdn sU phU tr6ch b0 phfln y tC lflp hd scv theo d6i, qu6n ly sric kh6e HSSV

                 khuy6t 4t  nha trucrng.
                    - Tham muu k6 ho4ch theo d6i, qu6n ly sric kh6e HSSV khuy6t tflt.
                    - BQ phan y t6 nhd trucrng ld dAu  -m6i ghi nh4n th6ng tin tri khoa c6c bi6u hi6n
                                                                                                            .bAt
                 thuong  cria HSSV khuy6t tpt cAn ddc bigt quan tdm, theo d6i, qu6n ly sric khoe. D6ng
                 thdi, tham muu dA xu6t phuong 6n n6u HSSV kh6ng dim b6o sric khoe Ae ti0p tuc theo
                 hgc tpi trudng vd grii cdng vdn v0 phdng CTCT-HSSV vd Khoa chuyOn ngdnh ddo tpo
                 khi c6 trudng hqp ph6t sinh, b6t th."*g.
                    - H6 trq ban hdnh quy6t dinh phdn cdng nhiQm vp Ban chi dpo, Ban t6 chric thgc hiQn.

                  4. Trung tim Eho tgo ngudn nhfln hpc vi hqp t6c doanh nghiQp
                     fhOi hqp cdc khoa h6 trg HSSV thgc tflp, tham quan doanh nghiQp  trong qu6 trinh

                 hec, gi6i thiqu vi€c ldm sau t6t nghiQp  phir hqp v6i dflc tliOm HSSV khuy6t  tflt.
                                         -
                   5. Dohn thanh ni6n  HQi sinh vi6n
                    - Ldm vigc vdi Eodn khoa h6 trq HSSV khuy6t tflt: tham gia chc hopt dQng, sg kiOn
                 phu hop v6i d[c di6m HSSV khuy6t tQt; d0 cri Dodn viOn trong l6p h6 trq HSSV khuyet

                 t4t v4n dOng bi han cn6 ei tai.
                    - T6 chric da dang c6c lo4i hinh ho4t dQng, sU kiqn phu hqp ddnh cho HSSV khuy6t

                 1.4t.
                   6. HQi Chir thap tI6 trudng
                     Vfln dtng ngudn lgc xd hQi trong vd ngodi truong h6 trq HSSV khuy6t  t6t.
                   7. Khoa Khoa hoc ccr bin
                    - Trudng khoa tham muu phucrng  6n hgc tQp chc l6p hgc phAn Gi6o dUc thi5
                 Gi6o duc qu6c phdng ddnh cho d6i tugng HSSV khuy€t tflt trinh phdng          Qu6n   ly d
                 vd Ban gi6m hiQu nhd trudng.

                    - Tu v6n h;a chon mdn hoc vfln dQng pht hgp, xdy dirng quy trinh vd hu6ng d6n
                                                                  .X   r   v
                 HSSV khuy€t tflt thUc hiQn thri tUc d€ nghi mi6n ho{c gi6m viQc hgc tflp, thgc hdnh rn6n
                                                       -.:.
                 Gi6o duc th6 chdt vd Gi6o dpc qu6c phong.
                    - Kip thoi li€n hQ Lanh d4o khoa chuyOn ngdnh vd CO vAn hgc t4p cria HSSV khuy6t
                                                                                                o
                                ,  x
                                                     '
                                                        ,n,  ,t
                                                                                          s--^
                                                                        ,  /4,-
                                                                              ,--
                                                                                    t'1:t^
                                                                  :
                                                                     r
                 t4t trong viqc h6 trq HSSV khuy6t t4t tham gia hgc tflp mdn Gi6o duc th6 chdt vd Giao
                                                                                ^,-
                 dgc qu6c phdng.
                   8. C6c khoa, BQ mdn Titing Nhat
                    - Trudng khoa dAu ndm hgc, tri6n khai nhiQm vg. d6n C6 v6n hgc t4p th6ng b6o va
                 th6ng k0 danh s6ch HSSV kh6a 2024Idtuy}ttlt  dang hgc tQp tqi khoa m6u 1 (tham khdo
                 ph1t l4tc I. Danth m4c ctic dqng khuydt tQt theo LuQt Ngwdi khuyh           Qt  s6 3|/VBHN-
                  VPQH ngdy 16/12/2019  crta Vdn phbng       QuOc   hQi) virgrii v€ phdng CTCT-HSSV trufc
                  ngily 2L/9/2024.
                    - Phdn c$ng Cd vAn hgc tflp quan tdm, luu y h6 trq HSSV khuytit tat vA hgc tflp, rdn
                                                       -
                  luyQn, hu6ng ddn c6c thri tpc hdflhbhinh, d€ xudt HSSV  16p h6 trg HSSV khuyOt lrat.I'ir
                                                 r  \  I
                                         ,1  a  ,
                                 rX
                                      .
                  dAu mOi ii6n l4c, th6ng tin v6i gia dinh thudng xuy0n, hdng th6ng, hqc k!, n6m hqc vd
                  tinh hinh sfc kh6e, hgc t4p vdL rdn luyQn  ctra HSSV khuydt tflt. Kip thoi b6o c6o tinh hinh]]></page><page Index="10"><![CDATA[3
                                                              4


                vd tham muu cho Trufing  khoa mric dQ hda nhflp, khd ndng ti6p tpc theo hqc t4i truong
               "iwa HSSV khuy6t tflt.
                   - Tru6ng khoa kip thdi thUc hiQn b6o c6o vti phdng CTCT-HSSV c5c vdn d€ ph6t sinh
                U5t thuUng liOn quan di5n HSSV khuy6t t4t.
                   - Phdn c$ng Dodn thanh ni€n ' FIQi Sinh vi6n khoa c6 ho4t dQng h0 trg, tuong tro

                HSSV khuy6t  ftt.
                   -  ph6i  hgp Trung tdm Ddo tpo ngudin nhdn lgc vd Hgp t6c doanh nghiQp h6 trg thUc
                tdp, tham quan doanh nghiQp trong:qu6 trinh hgc vd gi6i thiQu viQc ldm sau t6t nghiQp
                phu hop vdi d[c di6m HSSV t<truy6t tat.

                V. TIEN DQ THVC HIEN
                   - Tir ngdy 2ll8  -ngdy  3l/812024: Xdy dUng k6 hoach t6ng the trinh Hi0u trudng.
                   - Ti ngdy 04lg  ngAy ruDD024:  Tri€n k*rai k0 hoach, cdng vdn th6ng k€ danh s6ch
                                    -
                 HSSV khuy6t tflt di5n c6c-khoa.
                   - Tru6c ngdy 2I/g/2024:  Tii5p nhfn vd t6ng hqp b6ng th6ng kO danh s6ch HSSV kh6a

                 2024 ldtuy  Ct Qt  tir c6c khoa.
                   - Tir ngdy 23  -  ngity 281912024: Ph6i  h-o. p Trung tdm DRD tO chric tu vdn, lua chon
                 ngdnh ngh6 hqc pht h-o. p v6i HSSV kh6a 2}Z4kdtuy}tt!n.
                   - Tir ngdy 0lll)l2024   -  ngity 3ll7/2025:  T6 chfc hgp dQt xuAt c6c trudng  hqp HSSV
                 khuy6t tflt c6 bi€u hiqn srlc kh6e khdng  d6p ring viQc hgc tQp tAi trudng (ntiu c6).
                   - Th6ng 0912025: 86o c6o t6ng k6t c6ng t6c h6 trq HSSV khuytit tflt dang hqc tai

                 trudng ndrir hqc 2024 - 2025.
                     Tr6n ddy la ke hoach h6 trg HSSV  khuyi5t tflt dang hgc t4i.trugng ndm hQc 2024  -
                 2025 . HiQu truong yeu cAu Trucrn g chc don vi dugc phdn c6ng tri6n khai thgc hiQn.




                  Noi nhQn:                                                             HIEU TRITONG       E-
                  - BGH (dc BC);
                  - C5c clon vi(dC phdi hep);
                  - Luu: HSSV. TCHC.]]></page><page Index="11"><![CDATA[ỦY BAN NHÂN DÂN THÀNH PHỐ HỒ CHÍ MINH
                                                TRƯỜNG CAO ĐẲNG CÔNG NGHỆ THỦ ĐỨC


                                       Địa chỉ:    53 Võ Văn Ngân, P. Linh Chiểu , TP. Thủ Đức, TP.HCM

                                       Điện thoại:   028.38966825
                                       Website:       www.tdc.edu.vn

                                       Email:           tdc@tdc.edu.vn









                                               QUY TRÌNH


                          MIỄN TRỪ HỌC TẬP MÔN HỌC


                  GIÁO DỤC QUỐC PHÒNG VÀ AN NINH




                                                Mã hiệu:             QLĐT-QT06

                                                Ban hành lần:        05

                                                Hiệu lực từ ngày:   01/06/2023
                                                Tổng số trang:       11








                                 Người soạn thảo               Người kiểm tra             Người phê duyệt



              Chữ ký






            Họ và tên          Nguyễn Thị Ái Chi              Võ Thành Trung               Võ Long Triều

            Chức danh       PHÓ TRƯỞNG PHÒNG                TRƯỞNG PHÒNG                 HIỆU TRƯỞNG]]></page><page Index="12"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06


            1.  MỤC ĐÍCH

               -  Hướng dẫn các đơn vị liên quan và HSSV các bước thực hiện miễn trừ học tập, tạm

                  hoãn học tập môn học GDQP&AN theo quy định.

            2.  PHẠM VI ÁP DỤNG, HIỆU LỰC THI HÀNH

               -  Áp dụng đối với trình độ trung cấp, trình độ cao đẳng từ khóa tuyển sinh năm 2019 trở
                  về sau tại Trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức.


            3.  TÀI LIỆU VIỆN DẪN

               -  Điều khoản 8.5.1 Tiêu chuẩn ISO 9001:2015.

               -  Thông tư số 10/2018/TT-BLĐTBXH ngày 26/9/2018 của Bộ trưởng Bộ Lao động –

                  Thương binh và Xã hội quy định chương trình, tổ chức dạy học và đánh giá kết quả
                  học tập môn học Giáo dục quốc phòng và an ninh thuộc khối các môn học chung trong

                  chương trình đào tạo trình độ trung cấp, trình độ cao đẳng.

               -  Quy chế Đào tạo trình độ trung cấp, cao đẳng theo phương thức tích lũy tín chỉ tại
                  trường Cao đẳng Công nghệ Thủ Đức.

            4.  QUY ĐỊNH MIỄN TRỪ HỌC TẬP MÔN HỌC GDQP&AN


            4.1.  HSSV được miễn học môn học GDQP&AN nếu thuộc một trong các trường hợp
            sau:

               -  Có giấy chứng nhận sĩ quan dự bị hoặc bằng tốt nghiệp do các trường quân đội, công

                  an cấp;

               -  Có chứng chỉ GDQP&AN hoặc giấy chứng nhận hoàn thành chương trình bồi dưỡng
                  kiến thức quốc phòng và an ninh tương đương với trình độ đào tạo hoặc cao hơn;

               -  Có giấy chứng nhận của cơ quan có thẩm quyền cấp đã hoàn thành và có điểm môn

                  GDQP&AN đạt yêu cầu trong chương trình đào tạo trình độ tương ứng hoặc cao hơn
                  so chương trình đào tạo trình độ đang học;

               -  Có bằng tốt nghiệp trình độ trung cấp trở lên do cơ sở giáo dục nghề nghiệp hoặc cơ sở

                  giáo dục đại học của Việt Nam cấp thì được miễn học trong chương trình đào tạo trình
                  độ tương ứng hoặc thấp hơn;

               -  Có giấy xác nhận khuyết tật theo quy định của Luật Người khuyết tật.


               -  Có giấy xác nhận là thương binh, bệnh binh có thương tật.

               -  Có giấy xác nhận của bệnh viện từ cấp Quận/Huyện trở lên có bệnh mãn tính làm hạn
                  chế chức năng vận động.





            Ngày hiệu lực: 01/6/2023                  Trang:  2 /12                         Lần ban hành: 05]]></page><page Index="13"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06

               -  Là người nước ngoài.

            4.2.  HSSV  được  miễn  học  các  nội  dung  thực  hành  kỹ  năng  quân  sự  trong  môn  học

            GDQP&AN nếu thuộc một trong các trường hợp sau:

               -  Có giấy xác nhận của bệnh viện từ cấp Quận/Huyện trở lên xác nhận không đủ sức
                  khỏe về thể lực hoặc mắc những bệnh lý thuộc diện miễn làm nghĩa vụ quân sự theo

                  quy định hiện hành.

               -  Đã hoàn thành nghĩa vụ quân sự, công an nhân dân.

            4.3.  Sinh viên học trình độ cao đẳng đã có bằng tốt nghiệp trung cấp được miễn học

            những nội dung đã học ở chương trình đào tạo trình độ trung cấp.

            4.4.  Một số lưu ý khác:

               o  HSSV thuộc các đối tượng miễn trừ học tập môn học GDQP&AN nhưng không làm
                  đơn đề nghị MTHT đương nhiên phải tham gia học, kiểm tra và thi đầy đủ các nội
                  dung trong chương trình môn học.

               o  HSSV được xét miễn học các nội dung thực hành kỹ năng quân sự trong môn học
                  GDQP&AN phải học các nội dung lý thuyết, kiểm tra và thi để có điểm môn học theo
                  quy định.

               o  Sinh viên cao đẳng đã có bằng tốt nghiệp trung cấp được miễn học những nội dung đã
                  học ở chương trình đào tạo trình độ trung cấp phải tham gia học các nội dung còn lại
                  trong chương trình môn học, kiểm tra và thi để có điểm môn học theo quy định.

               o  Trước khi có quyết định và danh sách HSSV được xét miễn học hoặc miễn học các nội
                  dung thực hành kỹ năng quân sự trong môn học GDQP&AN, nếu đã đăng ký học phần
                  HSSV đương nhiên phải tham gia học đầy đủ các nội dung trong chương trình môn

                  học.
               o  HSSV được xét miễn học môn học GDQP&AN trong bảng điểm cá nhân sẽ không thể
                  hiện điểm và có ký hiệu ”M” trong cột Ghi chú.

               o  Kết quả đánh giá môn học GDQP&AN không tính vào điểm trung bình chung, trung
                  bình  chung  tích  lũy  học  kỳ,  năm  học  nhưng  là  một  trong  các  điều  kiện  để  xét  tốt

                  nghiệp và được ghi vào bảng điểm cấp kèm theo bằng tốt nghiệp.

            5.  TỪ VIẾT TẮT
               o  GDQP&AN:   Giáo dục quốc phòng và an ninh.

               o  MTHT:       Miễn trừ học tập môn GDQP&AN.
               o  KCB:         Khoa Khoa học cơ bản.

               o  GV:          Giảng viên giảng dạy môn GDQP&AN.

               o  HT:          Hiệu trưởng.
               o  HSSV:        Học sinh, sinh viên.




            Ngày hiệu lực: 01/6/2023                  Trang:  3 /12                         Lần ban hành: 05]]></page><page Index="14"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06

               o  PĐT:         Phòng Quản lý Đào tạo.

               o  PTT:         Phòng Thanh tra - Pháp chế - Đảm bảo chất lượng
               o  TBM:        Trưởng Bộ môn GDQP&AN

               o  KHOA:       Khoa quản lý HSSV


















































































            Ngày hiệu lực: 01/6/2023                  Trang:  4 /12                         Lần ban hành: 05]]></page><page Index="15"><![CDATA[QUY TRÌNH HỖ TRỢ SINH VIÊN KHUYẾT TẬT

                                   ÁP DỤNG TẠI PHÒNG CÔNG TÁC - HSSV



                                                    Bắt đầu năm học

                                              Kế hoạch Tuyển sinh




                                           Thu thập thông tin sinh viên khuyết tật
                                            Thu thập thông tin NKT




                                           Đánh giá nhu cầu sinh viên khuyết tật
                                             Đánh giá nhu cầu NKT




                                     Xác định các nguồn lực hỗ trợ trong năm học
                                           Xác định nguồn lực hỗ trợ




                                               Xây dựng kế hoạch hỗ trợ
                                            Xây dựng kế hoạch hỗ trợ





                                                       Phê duyệt





                                       Phối hợp với Trung tâm DRD tư vấn và các tổ
                                                  Kế hoạch cá nhân
                                          chức đoàn thể xây dựng kế hoạch hỗ trợ




                                                       Phê duyệt





                                                 Thực hiện kế hoạch hỗ trợ
                                            Thực hiện kế hoạch hỗ trợ




                                        Theo dõi, báo cáo tổng kết hoạt động hỗ trợ
                                        Theo dõ, rà soát việc thực hiện
                                                   kế hoạch hỗ trợ





                                                       Lưu hồ sơ]]></page><page Index="16"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06

            6. LƯU ĐỒ



                                                          HSSV
                                              1. Làm đơn đề nghị MTHT nộp KHOA



                                                          KHOA
                                                    2. Tiếp nhận, kiểm tra
                                                     đơn đề nghị MTHT
                                                         của HSSV



                                                          KHOA
                                              3. Gửi các hồ sơ MTHT hợp lệ cho KCB



                                                           KCB                                             KHOA
                                             4. Tiếp nhận các hồ sơ hợp lệ, xét MTHT      11. Tiếp nhận quyết định, thông báo cho HSSV/GV,
                                                         cho HSSV                        cập nhật hồ sơ giảng dạy các lớp học phần GDQP-AN



                                                          KHOA                                             PĐT
                                             5. Lập công văn đề nghị xác minh chứng       10. Gửi quyết định MTHT cho KHOA, cập nhật tình
                                               chỉ GDQP-AN (kèm bảo sao) gửi PTT                trạng miễn học vào phần mềm UIS




                                                           PTT                                              HT
                                             6. Tiếp nhận, xác minh chứng chỉ GDQP-                  9. Xem xét, phê duyệt
                                                  AN và trả kết quả về KHOA                           quyết định MTHT




                                                          KHOA                                             PDT
                                           7. Gửi hồ sơ MTHT GDQP-AN (kèm kết quả xác        8. Kiểm tra hồ sơ MTHT, soạn quyết định
                                                       minh) cho PĐT                               MTHT trình HT phê duyệt





            Ngày hiệu lực: 01/6/2023                                                 Trang:  5 /12                                            Lần ban hành: 05]]></page><page Index="17"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06

 6. LƯU ĐỒ



 HSSV
 1. Làm đơn đề nghị MTHT nộp KHOA



 KHOA
 2. Tiếp nhận, kiểm tra
 đơn đề nghị MTHT
 của HSSV



 KHOA
 3. Gửi các hồ sơ MTHT hợp lệ cho KCB



 KCB                  KHOA
 4. Tiếp nhận các hồ sơ hợp lệ, xét MTHT   11. Tiếp nhận quyết định, thông báo cho HSSV/GV,
 cho HSSV  cập nhật hồ sơ giảng dạy các lớp học phần GDQP-AN



 KHOA                  PĐT
 5. Lập công văn đề nghị xác minh chứng   10. Gửi quyết định MTHT cho KHOA, cập nhật tình
 chỉ GDQP-AN (kèm bảo sao) gửi PTT  trạng miễn học vào phần mềm UIS




 PTT                    HT
 6. Tiếp nhận, xác minh chứng chỉ GDQP-  9. Xem xét, phê duyệt
 AN và trả kết quả về KHOA  quyết định MTHT




 KHOA                  PDT
 7. Gửi hồ sơ MTHT GDQP-AN (kèm kết quả xác   8. Kiểm tra hồ sơ MTHT, soạn quyết định
 minh) cho PĐT  MTHT trình HT phê duyệt





 Ngày hiệu lực: 01/6/2023   Trang:  5 /12                Lần ban hành: 05]]></page><page Index="18"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06
            7. ĐẶC TẢ


                                                                                                  Bộ phận/                                                 Biểu
                                                                             Bộ phận/              Người             Kết quả             Hạn hoàn
        STT  Tên bước công việc                  Nội dung                                                                                                mẫu/hồ
                                                                         Người thực hiện          phối hợp           đạt được              thành            sơ
                                                                                                 thực hiện
                                       HSSV có nhu cầu miễn trừ
                                       học      tập    môn      học                                             Hồ sơ MTHT của
                                       GDQP&AN  làm  đơn  đề                                                   HSSV gồm: đơn đề        Trong 2 tuần      QLĐT-
                 Làm đơn đề nghị       nghị MTHT  kèm các  giấy                                                                         đầu học kỳ
          1                                                                    HSSV                KHOA          nghị MTHT kèm                            BM1-
                MTHT nộp KHOA  tờ minh chứng nộp KHOA                                                           bản sao các giấy tờ     theo tiến độ      QT06
                                       Lưu ý: Tùy đối tượng được                                                   minh chứng             năm học
                                       MTHT,  HSSV  làm  mẫu
                                       đơn MTHT phù hợp.
                                       KHOA tiếp nhận, kiểm tra
                                       hồ  sơ  MTHT  của  HSSV
                                       (gồm:  đơn  đề  nghị  MTHT
                                       kèm  bản  sao  các  giấy  tờ
                                       minh chứng).
                Tiếp nhận, kiểm tra                                                                                                    Ngay khi tiếp     QLĐT-
          2     đơn đề nghị MTHT       Nếu hồ sơ nào không hợp                 KHOA                HSSV        Hồ sơ MTHT hợp lệ        nhận hồ sơ        BM2-
                     của HSSV          lệ  sẽ  trả  lại  ngay  và  giải                                             của HSSV              MTHT            QT06
                                       thích lý do không được xét
                                       MTHT cho HSSV, nếu hồ
                                       sơ nào hợp lệ thì tiếp nhận
                                       và  cho  HSSV  ký  vào  sổ
                                       giao nhận hồ sơ MTHT














            Ngày hiệu lực: 01/6/2023                                                 Trang:  6 /12                                            Lần ban hành: 05]]></page><page Index="19"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06
 7. ĐẶC TẢ


             Bộ phận/                                                  Biểu
 Bộ phận/      Người             Kết quả            Hạn hoàn
 STT  Tên bước công việc   Nội dung                                  mẫu/hồ
 Người thực hiện   phối hợp     đạt được               thành            sơ
             thực hiện
 HSSV có nhu cầu miễn trừ
 học   tập   môn   học      Hồ sơ MTHT của
 GDQP&AN  làm  đơn  đề     HSSV gồm: đơn đề        Trong 2 tuần      QLĐT-
 Làm đơn đề nghị   nghị MTHT  kèm các  giấy         đầu học kỳ
 1   HSSV      KHOA         nghị MTHT kèm                             BM1-
 MTHT nộp KHOA  tờ minh chứng nộp KHOA   bản sao các giấy tờ   theo tiến độ   QT06
 Lưu ý: Tùy đối tượng được     minh chứng            năm học
 MTHT,  HSSV  làm  mẫu
 đơn MTHT phù hợp.
 KHOA tiếp nhận, kiểm tra
 hồ  sơ  MTHT  của  HSSV
 (gồm:  đơn  đề  nghị  MTHT
 kèm  bản  sao  các  giấy  tờ
 minh chứng).
 Tiếp nhận, kiểm tra                               Ngay khi tiếp     QLĐT-
 2   đơn đề nghị MTHT   Nếu hồ sơ nào không hợp   KHOA   HSSV   Hồ sơ MTHT hợp lệ   nhận hồ sơ   BM2-
 của HSSV   lệ  sẽ  trả  lại  ngay  và  giải   của HSSV   MTHT        QT06
 thích lý do không được xét
 MTHT cho HSSV, nếu hồ
 sơ nào hợp lệ thì tiếp nhận
 và  cho  HSSV  ký  vào  sổ
 giao nhận hồ sơ MTHT














 Ngày hiệu lực: 01/6/2023   Trang:  6 /12                Lần ban hành: 05]]></page><page Index="20"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06

                                                                                                  Bộ phận/
                                                                             Bộ phận/              Người             Kết quả             Hạn hoàn          Biểu
        STT  Tên bước công việc                  Nội dung                                                                                                mẫu/hồ
                                                                         Người thực hiện          phối hợp           đạt được              thành            sơ
                                                                                                 thực hiện



                                                                                                                                       Chậm nhất 02
                                                                                                                                        ngày sau khi
               Gửi các hồ sơ           KHOA  gửi  các  hồ  sơ                                                   Hồ sơ MTHT môn          nhận hồ sơ       QLĐT-
               MTHT môn học
          3                            MTHT  môn  học  GDQP-                   KHOA                 KCB        học GDQP-AN hợp          MTHT môn          BM1-
               GDQP-AN hợp lệ
               cho KCB                 AN hợp lệ cho KCB                                                           lệ của HSSV          học GDQP-         QT06
                                                                                                                                         AN hợp lệ
                                                                                                                                         của HSSV






                                                                                                                Kết quả xét duyệt
                                                                                                                 MTHT môn học          Chậm nhất 02
               Xét MTHT học phần  Tiếp nhận hồ sơ hợp lệ, xét                                                                                            QLĐT-
          4    GDQP-AN cho             MTHT  học  phần  GDQP-                   KCB                KHOA         GDQP-AN có chữ          ngày sau khi      BM1-
               HSSV                    AN cho HSSV                                                               ký xác nhận của       Tiếp nhận hồ       QT06
                                                                                                                 Trưởng bộ môn         sơ từ KHOA
                                                                                                                    GDQP-AN






















            Ngày hiệu lực: 01/6/2023                                                 Trang:  7 /12                                            Lần ban hành: 05]]></page><page Index="21"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06

             Bộ phận/
 Bộ phận/      Người             Kết quả            Hạn hoàn           Biểu
 STT  Tên bước công việc   Nội dung                                  mẫu/hồ
 Người thực hiện   phối hợp     đạt được               thành            sơ
             thực hiện



                                                   Chậm nhất 02
                                                   ngày sau khi
 Gửi các hồ sơ   KHOA  gửi  các  hồ  sơ   Hồ sơ MTHT môn   nhận hồ sơ   QLĐT-
 MTHT môn học
 3   MTHT  môn  học  GDQP-  KHOA   KCB   học GDQP-AN hợp   MTHT môn   BM1-
 GDQP-AN hợp lệ
 cho KCB   AN hợp lệ cho KCB    lệ của HSSV         học GDQP-         QT06
                                                    AN hợp lệ
                                                    của HSSV






                            Kết quả xét duyệt
                             MTHT môn học          Chậm nhất 02
 Xét MTHT học phần  Tiếp nhận hồ sơ hợp lệ, xét                      QLĐT-
 4   GDQP-AN cho   MTHT  học  phần  GDQP-  KCB   KHOA   GDQP-AN có chữ   ngày sau khi   BM1-
 HSSV   AN cho HSSV          ký xác nhận của       Tiếp nhận hồ       QT06
                             Trưởng bộ môn         sơ từ KHOA
                               GDQP-AN






















 Ngày hiệu lực: 01/6/2023   Trang:  7 /12                Lần ban hành: 05]]></page><page Index="22"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06

                                                                                                  Bộ phận/
                                                                             Bộ phận/              Người             Kết quả             Hạn hoàn          Biểu
        STT  Tên bước công việc                  Nội dung                                                                                                mẫu/hồ
                                                                         Người thực hiện          phối hợp           đạt được              thành            sơ
                                                                                                 thực hiện





                                       KHOA  lập  công  văn  đề                                                 Công văn đề nghị
               Gửi bản sao chứng       nghị  xác  minh  chứng  chỉ                                             xác minh chứng chỉ      Chậm nhất 3       QLĐT-
                                                                                                                                                          BM3-
          5    chỉ GDQP-AN cho         GDQP-AN  (kèm  bản  sao                 KHOA                 PTT        GDQP-AN; Bản sao         ngày sau khi      QT06;
               PTT                     )gửi cho PTT                                                             chứng chỉ GDQP-        tiếp nhận đơn
                                                                                                                        AN





                                       PTT gửi chứng chỉ GDQP-
                                       AN  đi  xác  minh  hoặc  tự
                                       xác  minh  bằng  cách  tra
               Thực hiện xác minh      cứu  chứng  chỉ  trên  trang                                                                    Chậm nhất 05
               và trả kết quả xác      online  của  nơi  cấp  chứng                                KHOA,         Bảng kết quả xác       ngày sau khi     QLĐT-
          6    minh chứng chỉ          chỉ.                                     PTT                 PĐT        minh chỉ GDQP-AN        có kết quả xác     BM6-
               GDQP-AN cho             PTT lập bảng kết quả xác                                                                         minh chứng        QT06
               KHOA                                                                                                                    chỉ từ nơi cấp
                                       minh  chỉ  GDQP-AN  gửi
                                       về KHOA, PĐT

                                                                                                                                                         QLĐT-
                                                                                                                Hồ sơ MTHT học                            BM1-
                                       KHOA  Gửi  hồ  sơ  MTHT                                                 phần GDQP-AN đã         Chậm nhất 2        QT06;
               Gửi hồ sơ MTHT          học  phần  GDQP-AN  cho
          7                                                                    KHOA                 PĐT        được KCB xét duyệt       ngày sau khi
               GDQP-AN cho PĐT  PĐT                                                                              và có chữ ký của       KCB duyệt        QLĐT-

                                                                                                                   Trưởng KCB                             BM6-
                                                                                                                                                          QT06




            Ngày hiệu lực: 01/6/2023                                                 Trang:  8 /12                                            Lần ban hành: 05]]></page><page Index="23"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06

             Bộ phận/
 Bộ phận/      Người             Kết quả            Hạn hoàn           Biểu
 STT  Tên bước công việc   Nội dung                                  mẫu/hồ
 Người thực hiện   phối hợp     đạt được               thành            sơ
             thực hiện





 KHOA  lập  công  văn  đề   Công văn đề nghị
 Gửi bản sao chứng   nghị  xác  minh  chứng  chỉ   xác minh chứng chỉ   Chậm nhất 3   QLĐT-
                                                                      BM3-
 5   chỉ GDQP-AN cho   GDQP-AN  (kèm  bản  sao   KHOA   PTT   GDQP-AN; Bản sao   ngày sau khi   QT06;
 PTT   )gửi cho PTT         chứng chỉ GDQP-        tiếp nhận đơn
                                   AN





 PTT gửi chứng chỉ GDQP-
 AN  đi  xác  minh  hoặc  tự
 xác  minh  bằng  cách  tra
 Thực hiện xác minh   cứu  chứng  chỉ  trên  trang   Chậm nhất 05
 và trả kết quả xác   online  của  nơi  cấp  chứng   KHOA,   Bảng kết quả xác   ngày sau khi   QLĐT-
 6   minh chứng chỉ   chỉ.   PTT   PĐT   minh chỉ GDQP-AN   có kết quả xác   BM6-
 GDQP-AN cho   PTT lập bảng kết quả xác             minh chứng        QT06
 KHOA                                              chỉ từ nơi cấp
 minh  chỉ  GDQP-AN  gửi
 về KHOA, PĐT

                                                                     QLĐT-
                            Hồ sơ MTHT học                            BM1-
 KHOA  Gửi  hồ  sơ  MTHT   phần GDQP-AN đã         Chậm nhất 2        QT06;
 Gửi hồ sơ MTHT   học  phần  GDQP-AN  cho
 7   KHOA       PĐT        được KCB xét duyệt      ngày sau khi
 GDQP-AN cho PĐT  PĐT        và có chữ ký của       KCB duyệt        QLĐT-

                              Trưởng KCB                              BM6-
                                                                      QT06




 Ngày hiệu lực: 01/6/2023   Trang:  8 /12                Lần ban hành: 05]]></page><page Index="24"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06

                                                                                                  Bộ phận/
                                                                             Bộ phận/              Người             Kết quả             Hạn hoàn          Biểu
        STT  Tên bước công việc                  Nội dung                                                                                                mẫu/hồ
                                                                         Người thực hiện          phối hợp           đạt được              thành            sơ
                                                                                                 thực hiện

                                       PĐT  kiểm  tra  các  hồ  sơ                                                                                       QLĐT-
                                       MTHT.  Nếu  hồ  sơ  không                                                                                          BM3-
                                       hợp  lệ  sẽ  phản  hồi  lại                                                                                        QT06;
                                       KHOA.
               Tiếp nhận, kiểm tra     Soạn  quyết  định  MTHT                                                                         Chậm nhất 06      QLĐT-
               hồ sơ MTHT, soạn        đính kèm danh sách HSSV                                                  Quyết định MTHT         ngày sau khi      BM4 -
          8    thảo quyết định         được  xét  MTHT  trình  HT               PĐT                KHOA        môn học GDQP-AN          nhận hồ sơ        QT06;
               MTHT trình HT phê  phê duyệt.                                                                                             MTHT từ
               duyệt                   Lưu ý: Các hồ sơ chưa có                                                                           KHOA           QLĐT-
                                       kết quả xác minh của PTT                                                                                           BM5-
                                       thì  chưa  được  xét  duyệt                                                                                        QT06;
                                       đến  khi  có  kết  quả  xác
                                       minh theo quy định.
                                                                                                                                       Chậm nhất 03
                                                                                                                Quyết định MTHT
               Xem xét, phê duyệt       Hiệu trưởng xem xét, phê                                                 môn học GDQP-         ngày làm việc     QLĐT-
          9                                                                      HT                 PĐT                                 sau khi nhận      BM4-
               quyết định MTHT           duyệt quyết định MTHT.                                                  AN, GDTC được
                                                                                                                    phê duyệt          hồ sơ MTHT         QT06
                                                                                                                                          từ PĐT
                                                                                                                Quyết định MTHT
                                       PĐT      gửi   quyết    định                                            môn học GDQP-AN
               Gửi quyết định          MTHT  đã  được  HT  phê                                                  đã được phê duyệt.
               MTHT cho KHOA,          duyệt  cho  KHOA  và  cập                                               Kết quả MTHT môn        Chậm nhất 02      QLĐT-
         10    cập nhật kết quả        nhật  kết  quả  MTHT  môn                PĐT                KHOA          học GDQP&AN,           ngày sau khi      BM4-
               MTHT vào phần                                                                                                           có quyết định      QT06
               mềm UIS                 học     GDQP&AN,         cho                                            của HSSV được cập
                                       HSSV vào phần mềm UIS                                                   nhật vào phần mềm
                                                                                                                       UIS
               Tiếp nhận, thông        KHOA  tiếp  nhận  quyết                                      PĐT         HSSV nhận Quyết        Chậm nhất 02      QLĐT-
         11                                                                    KHOA
               báo quyết định          định MTHT từ PĐT, thông                                     HSSV          định MTHT môn          ngày sau khi      BM4-


            Ngày hiệu lực: 01/6/2023                                                 Trang:  9 /12                                            Lần ban hành: 05]]></page><page Index="25"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06

             Bộ phận/
 Bộ phận/      Người             Kết quả            Hạn hoàn           Biểu
 STT  Tên bước công việc   Nội dung                                  mẫu/hồ
 Người thực hiện   phối hợp     đạt được               thành            sơ
             thực hiện

 PĐT  kiểm  tra  các  hồ  sơ                                         QLĐT-
 MTHT.  Nếu  hồ  sơ  không                                            BM3-
 hợp  lệ  sẽ  phản  hồi  lại                                          QT06;
 KHOA.
 Tiếp nhận, kiểm tra   Soạn  quyết  định  MTHT     Chậm nhất 06      QLĐT-
 hồ sơ MTHT, soạn   đính kèm danh sách HSSV   Quyết định MTHT   ngày sau khi   BM4 -
 8   thảo quyết định   được  xét  MTHT  trình  HT   PĐT   KHOA   môn học GDQP-AN   nhận hồ sơ   QT06;
 MTHT trình HT phê  phê duyệt.                       MTHT từ
 duyệt   Lưu ý: Các hồ sơ chưa có                     KHOA           QLĐT-
 kết quả xác minh của PTT                                             BM5-
 thì  chưa  được  xét  duyệt                                          QT06;
 đến  khi  có  kết  quả  xác
 minh theo quy định.
                                                   Chậm nhất 03
                           Quyết định MTHT
 Xem xét, phê duyệt   Hiệu trưởng xem xét, phê   môn học GDQP-  ngày làm việc   QLĐT-
 9   HT         PĐT                                sau khi nhận       BM4-
 quyết định MTHT   duyệt quyết định MTHT.   AN, GDTC được
                                phê duyệt          hồ sơ MTHT         QT06
                                                      từ PĐT
                           Quyết định MTHT
 PĐT   gửi   quyết   định   môn học GDQP-AN
 Gửi quyết định   MTHT  đã  được  HT  phê   đã được phê duyệt.
 MTHT cho KHOA,   duyệt  cho  KHOA  và  cập   Kết quả MTHT môn   Chậm nhất 02   QLĐT-
 10   cập nhật kết quả   nhật  kết  quả  MTHT  môn   PĐT   KHOA   học GDQP&AN,   ngày sau khi   BM4-
 MTHT vào phần                                     có quyết định      QT06
 mềm UIS   học   GDQP&AN,   cho   của HSSV được cập
 HSSV vào phần mềm UIS     nhật vào phần mềm
                                   UIS
 Tiếp nhận, thông   KHOA  tiếp  nhận  quyết   PĐT   HSSV nhận Quyết   Chậm nhất 02   QLĐT-
 11   KHOA
 báo quyết định   định MTHT từ PĐT, thông   HSSV   định MTHT môn   ngày sau khi   BM4-


 Ngày hiệu lực: 01/6/2023   Trang:  9 /12                Lần ban hành: 05]]></page><page Index="26"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06

                                                                                                  Bộ phận/
                                                                             Bộ phận/              Người             Kết quả             Hạn hoàn          Biểu
        STT  Tên bước công việc                  Nội dung                                                                                                mẫu/hồ
                                                                         Người thực hiện          phối hợp           đạt được              thành            sơ
                                                                                                 thực hiện

               MTHT cho HSSV           báo cho HSSV                                                              học GDQP&AN           KHOA nhận          QT06
                                                                                                                                         quyết định



















































            Ngày hiệu lực: 01/6/2023                                                 Trang:  10 /12                                           Lần ban hành: 05]]></page><page Index="27"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06

             Bộ phận/
 Bộ phận/      Người             Kết quả            Hạn hoàn           Biểu
 STT  Tên bước công việc   Nội dung                                  mẫu/hồ
 Người thực hiện   phối hợp     đạt được               thành            sơ
             thực hiện

 MTHT cho HSSV   báo cho HSSV   học GDQP&AN        KHOA nhận          QT06
                                                    quyết định



















































 Ngày hiệu lực: 01/6/2023   Trang:  10 /12               Lần ban hành: 05]]></page><page Index="28"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06



            8.  CÔNG CỤ/BIỂU MẪU/HƯỚNG DẪN

            7.1.  Danh mục biểu mẫu

            STT                       Tên Biểu mẫu/Hướng dẫn                                Mã hiệu


              1    Đơn đề nghị miễn trừ học tập môn học GDQP&AN                         QLĐT-BM1-QT6



              2    Sổ giao nhận hồ sơ miễn trừ học tập môn học GDQP&AN                  QLĐT-BM2-QT6


              3    Đề nghị xác minh  các minh chứng phục vụ xét miễn trừ học            QLĐT-BM3-QT6
                   tập môn học GDQP&AN

              4    Quyết định miễn trừ học tập môn học GDQP&AN                          QLĐT-BM4-QT6


              5    Danh sách HSSV được miễn trừ học tập môn học GDQP&AN                 QLĐT-BM5-QT6


              6    Kết quả xác minh chứng chỉ  GDQP&AN                                  QLĐT-BM6-QT6

            7.2.  Hướng dẫn điền biểu mẫu


              7.2.1.  Biểu mẫu: “Đơn đề nghị miễn trừ học tập môn học GDQP&AN”

                 -  Thực hiện trên phần mềm MS Word.


              7.2.2.  Biểu mẫu: “Sổ giao nhận hồ sơ miễn trừ học tập môn học GDQP&AN”

                 -  Thực hiện trên phần mềm MS Word.


              7.2.3.  Biểu mẫu: “Đề nghị xác minh chứng chỉ GDQP&AN”

                 -  Thực hiện trên phần mềm MS Word.


              7.2.4.  Biểu mẫu: “Quyết định miễn trừ học tập môn học GDQP&AN”


                 -  Thực hiện trên phần mềm MS Word.

              7.2.5.  Biểu mẫu: “Danh sách HSSV được miễn trừ học tập môn học GDQP&AN”


                 -  Thực hiện trên phần mềm MS Word.

              7.2.6.  Biểu mẫu: “Kết quả xác minh chứng chỉ  GDQP&AN”

                 -  Thực hiện trên phần mềm MS Word.










            Ngày hiệu lực: 01/6/2023                  Trang:  11 /12                        Lần ban hành: 05]]></page><page Index="29"><![CDATA[Mã hiệu: QLĐT-QT06

            9. LƯU HỒ SƠ:

                                                                                       Thời gian
             Stt                     Tên hồ sơ                         Mã hiệu                         Nơi lưu
                                                                                           lưu


              1    Đơn đề nghị miễn trừ học tập môn học             QLĐT-BM1-            Lâu dài         PĐT
                   GDQP&AN                                               QT6

              2    Bản sao các giấy tờ minh chứng đối tượng               -/-            Lâu dài         PĐT
                   được MTHT của HSSV


              3    Sổ  giao  nhận  hồ  sơ  miễn  trừ  học  tập  môn  QLĐT-BM2-           3 tháng        HSSV
                   học GDQP&AN                                           QT6


              4    Đề nghị xác minh  các minh chứng phục vụ  QLĐT-BM3-                   3 tháng         PTT
                   xét miễn trừ học tập môn học GDQP&AN                  QT6


              5    Quyết  định  miễn  trừ  học  tập  môn  học  QLĐT-BM4-                 Lâu dài         PĐT
                   GDQP&AN                                               QT6                             KCB


              6    Danh  sách  HSSV  được  miễn  trừ  học  tập  QLĐT-BM5-                Lâu dài         PĐT
                   môn học GDQP&AN                                       QT6                             KCB





















































            Ngày hiệu lực: 01/6/2023                  Trang:  12 /12                        Lần ban hành: 05]]></page></pages></Search>